南韓白骨團!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

當時南韓學生有冇打返轉頭？

【韓國的「白骨團」，警察體制外的「有牌流氓」】 — 鍾樂偉

韓國警隊鎮壓示威者，向來以暴力見稱，而在 80 年代期間，因為學生運動力量之大，連基本警力也應付不多，結果警方便選擇向外部力量，尋求協助。

80 年代中期，當年的韓國全斗煥軍事獨裁政府，為了針對大學生發動的全民抗爭運動，特意在正規警隊以外，挑選了一群體格健壯、個子高大、有武術底子，並曾在軍隊精銳部門，特別是特戰司令部和海軍陸戰隊出身的人士，成立一團主要執行對示威者強力打壓的特別部隊，稱為「白骨團」（백골단），成為鎮壓學生運動的主要力量。

稱為「白骨團」，主要是因為他們的打扮，與一般警察大有不同。一來「白骨團」全是輔警，而且為了加強機動性，避免如正規警察般穿上正裝而難以執行鎮壓任務，「白骨團」主要以便服打扮，包括是上身穿上輕便外套，下身穿上運動長褲或牛仔褲，腳上穿上方便跑動的運動鞋。還有頭戴上白色的電單車頭盔，並手持自制武器，例如木棒、球棒、木劍與鐵管等等，向著逃跑的示威學生追打，且把他們以拖拉方式，拘捕至警車上。

這批在傳統警察制度以外，以首爾市市長名義組成的「白骨團」，正式在 1985 年 8 月，亦即韓國學生民主運動抗爭得最熱烈的時候建立。無論是當年還是今天，不少人每當提起「白骨團」，便會聯想起獨裁時代的權威形象，而他們也是讓示威者感到聞風喪膽恐怖的集團。 另外，很多人亦認爲，隨着這些便衣逮捕組投入到鎮壓示威行列之後，面對著暴力鎮壓，為著反擊，學生們的示威也因而變得越加激烈，投擲木棍、石頭和拋汽油彈等等回應方式，便越加普遍。

由於他們都是精挑細選出身，體力好奔跑速度亦高，一般行動上鎮壓學生時，都會先守在車上，當警察向示威者施放催淚彈後，他們便會突如其來從附近的車上衝出，向學生方向追去，以高速奔去學生那端追打。而向來以好勇鬥狠態度壓制示威者的「白骨團」，對待學生都是心狠手辣，不少示威人士在被他們抓著以後，都會被打至半死，因而「白骨團」曾幾何時在韓國，擁有與恐怖部隊同等級的一個象徵。而且，他們在盤問示威者之時，也會多以嚴刑逼供，甚至砌詞屈供，誣告他們，例如有些學生只是初次參與示威，沒有擲石，便被他們屈打誤認為暴徒，且曾向警察撕燃燒彈等等罪行。

然而，踏入 1996 年以後，隨著韓國警方成立特殊機動部隊，還有在 1999 年開始韓國警方也近乎不再在示威活動上再次使用催淚彈以後，「白骨團」的名字也開始消失在韓國社會之中。一切直至 2008 年韓國發生反李明博總統的燭光集會，後來在保守派控制下的韓國警方，再次招募了千多名便服機動志願者，專門負責鎮壓示威活動，類似「白骨團」的部隊才再次出現。

但有關於「白骨團」臭名遠播的歷史，便不得不提發生在 1991 年 4 月明知大學學生姜慶大被「白骨團」打死的事件。當年姜慶大在參與反盧泰愚政府的集會，在被警方追捕下逃跑，不幸被「白骨團」抓住，隨後被毆打致死。其次是，1996 年 3 月延世大學學生魯秀碩在被「白骨團」鎮壓的過程中被打死，後來警方竟以他是因先天性心臟異常的死亡驗屍報告，證明魯秀碩是死於意外，與警方無關來推卸責任。不滿的魯秀碩家屬後來在 1999 年，透過民事向警方提出訴訟，只可惜最後法院未能以警方過度鎮壓和盧秀錫的死亡之間，建立任何因果關係，而最終判死者家屬一方敗訴。

雖然今天「白骨團」已成為歷史，警察不再以編制外的「流氓」來執行警察任務，但韓國警隊針對示威者的鎮壓，在新建立的「特殊機動部隊」手中，亦然維持著一定的鐵腕，如早年前農民白南基被警方發射的水砲致死一事，便是最赤裸裸地反映出，警隊濫用暴力的問題。

要帶刀出街自衛真係唔係講笑，如果遇到藍絲黑社會唔打得都嚇得

防割袖同強光電筒係標配

pish pish

成員有冇被秋後算帳?

無啊，就係咁先恐怖，民主化後都對付唔到佢哋

但民主化後既鐵腕同極權下係有明顯分別
起碼政府同官員需要為佢同佢下屬既過失負責

其實我作出嚟架咋，我都唔知對唔對付到佢哋